# משתנה בוליאני #
עד עכשיו הכרנו את שני סוגי המשתנים, `int` `double` למספרים שלמים ומספרים רציונלים
עכשיו נוסיף את סוג המשתנה `bool`
## הגדרה ##
משתנה בוליאני הוא משתנה שמחזיק  אמת או שקר, 0 או 1, `true` או `false`.
לדוגמה:
```cpp
bool my_bool_name = true; 
```
ניתן גם לשים במקום `true`/`false` ביטוי בוליאני.  
לדוגמה:  

```cpp
int a = 3, b = 5;
bool my_bool_name = a < b; 
```


